% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=ddb83&id=6N33&n=3&d=10&s=true&s2=false&alea=zQ1g
% @Source MathALÉA
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Fractions
% @Titre Calculer une fraction d'un entier
Sans utiliser de calculatrice, calculer les expressions suivantes.
\begin{align*}
  A &= \frac{1}{5}\times40 &
  B &= \frac{1}{9}\times18 &
  C &= \frac{3}{7}\times14
\end{align*}